# 5.0เตรียมเปิดตัวอาทิตย์หน้าส่งได้ไกลขึ้นเร็วขึนและประหยัดพลังงานมากขึ้นBluetooth #
กลุ่มมาตรฐานอุตสาหกรรมออกมาประกาศจะเปิดตัวเวอร์ชันในวันที่มิถุนายนนี้เวอร์ชันนี้ยังคงเน้นการทำงานแบบเช่นเดิมแต่สิ่งที่มีการปรับปรุงขึ้นจากเวอร์ชันคือระยะทางการเชื่อมต่อให้สามารถเชื่อมต่อได้ไกลกว่าเดิมเท่าและรับส่งข้อมูลได้เร็วขึ้นกว่าเดิมเท่า
ส่วนสิ่งที่ถูกเพิ่มเข้ามาคือการรองรับความสามารถที่เกี่ยวข้องกับการเชื่อมต่อผ่านการระบุตำแหน่งอย่างรายละเอียดเต็มของมาตรฐานใหม่นี้จะถูกเปิดเผยภายในงานเปิดตัวครับที่มา
Bluetooth SIG Bluetooth low energy locationbased beacons Bluetooth GSMArena 